印尼再次爆發排華

黑色五月暴動

1998年印尼排華事件（印尼語：Kerusuhan Mei 1998），又稱黑色五月暴動，是指從1998年5月13日至16日發生在印尼棉蘭、雅加達、梭羅等城市的一系列針對華裔社群持續約三天之暴動。

在5月13日暴亂的消息瀰漫在整個雅加達。此時蘇哈托總統正在埃及出席一個會議，軍方要員則到達東爪哇的瑪琅市參加一個典禮。在5月14日，一場嚴重的暴亂發生在雅加達地區，而此時沒有任何軍隊在街道上。

印尼華人是這場血腥暴亂的主要目標，而印尼軍方無視暴民們對華人的搶劫和對華人婦女的強姦（根據桑迪亞萬神父所言）。最後，超過1000人死於這場暴亂中，大部分華人被燒死在商業區和超級市場，也有一部分被當場打死或遭到槍殺。一位政府官員稱總計毀損了2479間商業建築，1026間民房，1604間商店，384間私人辦公室，65間銀行，45間工廠，40間大型購物中心，13間市場和12間別墅。不過一般相信，印尼各地可能有更多華人所在的建築物被破壞。

雅加達人權與婦女研究組織經整理後的報告顯示，5月發生的騷亂中，印尼各地總共發生5000多起暴徒強姦或輪姦華裔婦女的慘案，其中以雅加達每天發生的100多起最為嚴重。有目擊者稱，暴徒穿著軍靴被軍用卡車運送到華人區，他們高呼「宰了中國人，燒死他們，這些中國狗」，然後開始搶劫商店和市場，隨後，他們開始把婦女集中起來進行集體輪姦，印尼警察到場之後，並沒有阻止暴徒的行動。[2]

後來，印尼華人團體組織發表《告全世界同胞書》，呼籲全球華人華僑要求世界人權組織主持公道，譴責印尼當局，該書信署名「印尼雅加達華裔受難族群」。[2]其他印尼華人則通過網際網路、傳真、電話等方式向全球喊冤和求救，聯合國人權委員會在5月底接到投訴後開始處理該事件。[2]

即便暴亂基本平息後，針對華裔的暴行仍然時有發生，就讀於大學二年級的19歲的華裔孤女愛玲，7月初被三名印尼暴徒強闖入屋內，企圖以掛窗簾的鋁枝插入其陰道內，幸而她極力抗敵，暴徒的暴行未能得逞，但最終其腰背及胃仍被鋁枝刺傷，尿道亦被弄穿，需重新接駁，復原遙遙無期。7月下旬，印尼華人尤其是女性仍然收到恐嚇信，信中稱「祝福」華人「餘下的時日」，用旗杆插入「支那女人」的下體，以免「弄髒了」印尼男性的陰莖。7月24日，一名華裔女大學生從學校乘巴士回家途中，遭遇三名開吉普的暴徒強行拖下車下，在眾目睽睽下遭強暴。

國際反應
中國大陸
中華人民共和國認為印尼黑色五月暴動是他國內政，主要採取不干涉政策。中華人民共和國的外交和平共處五項原則包括「不干涉他國內政」，對印尼也是如此。

時任中國社會科學院東南亞研究所主任張蘊嶺表示在5月暴動爆發之前，北京當局只是單純期望暴亂不會發生。中國外交部長唐家璇於1998年4月訪問印尼期間，表示愈發嚴重的社會動盪以及以當地華人爲目標的種族暴力問題屬於印尼內政，中國不會干涉。

唐家璇隨後也宣布了一系列援助印尼的協議，其中包括300萬美元的藥品和食品援助以及兩年期的2億美元貿易出口信貸。4月18日，中國承諾通過國際貨幣基金組織向印尼提供4億美元貸款。

從5月13日起，大規模暴亂開始發生。根據《人民日報》於8月15日的報道，中國駐印尼大使館在騷亂期間曾逐個撥打電話確認300多名登記在冊中國公民的安危，並開車進入騷亂地區救人，同時要求航空公司多開三個航班，撤走200多名華僑。 5月21日，中國外交部發言人朱邦造在回答記者提問時表示，中國政府一直密切注意印尼局勢的發展，對印尼中國（包括港澳台）僑民的境遇十分關注。
但是，中國政府沒有爲受害的印尼華人提供救援和保護。有暴亂親歷者投書指出，暴亂期間至少有三名印尼華人曾向中國大使館求助，但使館人員詢問得知他們是「WNI」（印尼公民）後便拒絕提供幫助。

條片咁明顯係剪接
開始幾秒係上年2019年5月23日印尼大選喎⋯⋯

中華人民共和國認為印尼黑色五月暴動是他國內政，主要採取不干涉政策。中華人民共和國的外交和平共處五項原則包括「不干涉他國內政」，對印尼也是如此。
份稿由80年代寫到依家都無變

又係嘅
點解印尼咁多華人？
都唔係第一次排華㗎啦！
人哋唔歡迎你咪唔好去居留囉！

應該分開講，排華係真嘅，但印尼人多數分唔到香港丶台灣人丶大陸人.。所以一Q過全部唔like!

印尼華人已經變咗土生葡人咁啦

就嚟香港都係咁，721黃絲報警，黑警一句不涉案你吹佢唔脹
12人被扣，毒娥闊佬懶理，張見中講風涼話，冚家超幸災樂禍

就算係咁啲支人都係一樣要去
點都好過地獄鬼國支那啦

我都係嗰句…走到唔走…第時咪𠃊要人幫！

殺呀！

咁又係嘅，印尼山明水秀 點都好過住係中共大陸
聽聞大陸洪水仲未退，周街黃泥屎水，清水難求

關咩事 有咁既政黨 連想伸直腰骨都唔得 除非你窮一世 真係窮既到老又變低端人口 屋都沒收

黨衰就梗㗎啦！唔使多講